quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для возведения в степень в Python?',
        'options': ['^', '**', 'pow', '//'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что выведет код: print(3 * "abc")?',
        'options': ['abcabcabc', '3abc', 'Ошибка', 'abc abc abc'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой из этих типов данных является изменяемым (mutable)?',
        'options': ['tuple', 'str', 'int', 'list'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что делает метод append() у списков?',
        'options': ['Удаляет элемент', 'Добавляет элемент в конец', 'Сортирует список', 'Находит длину списка'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой символ используется для однострочных комментариев в Python?',
        'options': ['//', '/*', '#', '--'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что вернет выражение: 10 // 3?',
        'options': ['3.333', '3', '1', 'Ошибка'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для получения длины списка или строки?',
        'options': ['size()', 'length()', 'len()', 'count()'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что такое None в Python?',
        'options': ['Пустая строка', 'Число 0', 'Отсутствие значения', 'Ложное значение'],
        'correct_option': 2
    }
]